\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage{changepage} % For indenting paragraphs

\begin{titlepage}
    \title{Uživatelská dokumentácia}
    \author{ASCIInator v1.0}
    \date{}
\end{titlepage}

\maketitle

\begin{document}
\section{Popis programu}
\textbf{ASCIInator} je jednoduchá terminálová utilita, ktorá umožňuje vytvárať \textit{ASCII-art}
z rastrových obrázkov. Podporuje najbežnejšie rastrové formáty (jpeg, png, bmp)
Obsahuje základné funkcie pre spracovanie vstupných obrázkov pre dosiahnutie 
lepších vlastností pri konverzií na výsledný \textit{ASCII-art}.
Pre najlepšie vizuálnu zhodu je tiež možné zvoliť font, ktorým bude \textit{ASCII-art}
neskôr zobrazovaný.

\section{Inštalácia}
\textbf{ASCIInator} vyžaduje pre správne fungovanie \texttt{Python 3.5}.
Pred spustením je nutné nainštalovať potrebné knižnice \texttt{numpy} a \texttt{pillow}

\textbf{Linux:}
\begin{verbatim}
$ pip -r requirements.txt
\end{verbatim}

Pred spustením je nutné nastaviť práva pre spúšťanie.
\begin{verbatim}
$ chmod +x asciinator.py
\end{verbatim}

\section{Spustenie}
Program sa spúšťa jednoducho pomocou terminálu:
\begin{verbatim}
$ ./asciinator.py image_file
\end{verbatim}

Pre ďalšie možnosti viď. sekciu \textbf{5. Nastavenia} alebo:
\begin{verbatim}
$ ./asciinator.py --help
\end{verbatim}

\section{Vstup}
\subsection{Obrázky}
V súčasnej verzií sú podporované formáty: \textbf{png, jpg/jpeg, bmp}.

Pre obrázky používajúce kódovanie s Alpha kanálom je tento kanál odignorovaný,
to znamená, že je pixel interpretovaný, ako keby mal maximálnu viditeľnosť.
Pre maximálnu kompatibilitu je odporúčané používať kódovanie výlučne \textbf{RGB}.
Pre ostatné typy kódovaní chovanie nie je definované.

\textit{Poznámka: Je možné, že program bude fungovať správne aj pre iné rastrové
formáty, nie je to ale zaručené.}

\subsection{Fonty}
V súčasnej verzií sú podporované formáty: \textbf{ttf, otf}.

Je odporčané používať výlučne \textbf{monospace} fonty. Iné typy
fontov nemusia viesť k požadovanému výsledky.

Ak nie je špecifikovaný vlastný font, bude pužitý pribalený font 
\textbf{Hack Regular}.

\section{Nastavenia}
\subsection{Výstup}
\texttt{-w, --width}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
Nastaví šírku výstupného textu v znakoch. Pre čo najpresnejší výsledok
sa odporúča väčšia šírka.
\end{adjustwidth}
\subsection{Spracovanie}
Tieto nastavenia slúžia na kontrolu preprocesora obrázkov pred
konverziou na text.

\texttt{--grayscale}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Nastaví mód pre konverziu na čierno-biely formát. Podporované módy
    sú:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{luma} \textit{(predvolené)} používá algoritmus pre štandardnú
            konverziu obrázka z RGB formátu
        \item \textbf{mean} vysledný odtieň sivej je vypočítaný ako
            priemer farebných kanálov.
    \end{itemize}
\end{adjustwidth}

\texttt{--inverted}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Prevedie obrázok na negatív. Použite ak chcete zameniť jasné a tmavé
    miesta vo výstupnom texte.
\end{adjustwidth}

\texttt{-k}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Obmedzí farebnú šírku obrázka na zadanú hodnotu. Je vhodné pre použitie 
    pre obrázky s množstvom prechodov. Všeobecne sa odporúča menšia hodnota
    ale pri niektorých obrázkov to môže výstup moc deformovať, preto sa
    odporúča vyskušať pár hodnôt a tak zistiť, ktoré fungujú najlepšie.
\end{adjustwidth}

\texttt{--no-grayscale}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Vypne prevod do čierno-bielej.
\end{adjustwidth}

\texttt{--no-normalize}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Vypne normalizáciu obrázka na plný rozsah jasu. Zníži sa tým kontrast
    výstupu. Odporúča sa sa vypnúť, pre obrázky s veľa detailami, pre
    perokresbu naopak je vhodnejšie ponechať normalizáciu zapnutú.
\end{adjustwidth}

\texttt{--no-preprocess}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Vypne všetky typy sprasovanie vstupného obrázka.
\end{adjustwidth}

\texttt{--no-posterize}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Vypne posterize efekt t.j obmedzenie rozsahu farieb.
\end{adjustwidth}

\subsection{Znaky}
Nastavenie pre kontrolu a voľbu znakov, ktoré sa majú použiť.

\texttt{-c, --characters}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Špecifikuje znaky, ktoré sa majú použiť na vytvorenie výstupného
    ASCII-art.

    \textit{Poznámka: Prepíše predvolené znaky.}

    \textbf{Predvolené znaky:}
    \begin{verbatim}
    0123456789
    abcdefghijklmnopqrstuvwxyz
    ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ
    !"#$\%&'()*+,-./:;<=>?@[\]^_`{|}~
    ▃▄▅▆▇█▉▊▋▌▍▎▐░▒▓
    \end{verbatim}
\end{adjustwidth}

\texttt{--blacklist}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Zakáže špecifikované znaky vo výstupe.
\end{adjustwidth}

\subsection{Fonty}
Nastavenia pre fonty.

\texttt{--font}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Špecifikuje fontový súbor, podľa ktorého sa má zostaviť výstupný
    ASCII-art.

    \textit{Poznámka: Momentálne sú podporované len ttf a otf formáty.}
\end{adjustwidth}

\subsection{Iné}
\texttt{--help}

\begin{adjustwidth}{2.5em}{0pt}
    Vypíše nápovedu.
\end{adjustwidth}

\end{document}
